圖書館戰爭（下）

大開眼界: 余家強
圖書館戰爭（下）

上篇提出公共圖書館開放時間恨短、藏書多雞精而少經典這兩項問題。我形容那些叫雞精，因為似考試天書，志在速成，例如《看漫畫資治通鑑學推銷》，穿鑿附會，或者有用，但反而館內不見正式的《資治通鑑》，便本末倒置了。讀雞精書，是讀人家消化過的嚼餘，頂多只跟隨人家意思，不會產生獨特領悟。

《十三經》、《廿四史》以至各科目原始資料，許多僅貯存於中央圖書館參考部，甚至閉架塵封，雖然一樣可以入紙申請借閱，卻誰提得起勁呢？陶淵明詩說得好，「流觀山海圖」。圖書，要隨手流觀到才過癮。悠閒散步於書架之間，偶爾翻翻，忽然受某行某句吸引，也許由此改變一個人志趣、造就新創作出來，豈是束諸高閣能達致？何況，被束諸高閣的，竟是前賢們最重要經典，你說奇不奇？

近年有聲音指，公立圖書館與書店爭利，不無道理呀，新書轉頭有得免費借，還供網上預約、手機續期，誰還願意真金白銀買？無人買，出版社怎經營？是時候分工──《看漫畫資治通鑑學推銷》那類潮流即食，由書店去趕時髦；像《資治通鑑》那類原文本，大部頭又不霎眼嬌的，由圖書館永久陳列流通，造福知識分子和窮學生，就河水不犯井水吧。

《圖書館戰爭》，日本幻想小說，寫捍衛文明必先捍衛圖書館。不可不慎。

圖書館戰爭（上）

讀雞精書，是讀人家消化過的嚼餘，頂多只跟隨人家意思，不會產生獨特領悟。

那類潮流即食，由書店去趕時髦

其實唔掉落垃圾桶應該冇事

@禮志兄

裁判官認為，被告明知自己不是書本擁有人，未獲批准下將書本視為自己的物品處理，是不誠實的行為。此外，被告自辯時聲稱「銷毀」沒有毀滅的意思，裁判官斥他砌詞狡辯，明知別人有機會找不回涉案書本，仍用自己方法處理書本，故裁定他罪成。

按 付 款當日價格計算，預算該項工程計劃施工前期工序的費
用 為 7,430萬 元 。

擬議施工前期工序包括：
(a) 進 行 馬鞍山第 103區 綜 合 設 施 大 樓 工程計劃 （包括下文第 3
段所述設施 ）的設計工作；
(b) 為上文第 2(a)段所述設計工作進行研究 1；
(c) 為相關持 份 者舉辦公眾參與和諮詢活動， 以及；
(d) 為 興 建 馬 鞍山第 103區 綜 合 設 施 大 樓 工程計劃 擬備招標文件
（包括招標圖則） 和 評審標書。

馬鞍山第 103區 綜 合 設 施 大 樓 擬 議 工程範圍包括以下 設施：
(a) 體育館
(i) 一 個 可用作 一個手球場 或 一個五人足球場 或 兩個籃球
場 或 兩個排球場 或 八個羽毛球場 的 多用途 主 場 館，並 設
有 約 700個座位 的 觀眾席；
1 這 些 小 型 研究包括排污影響評估 及 空氣通風評估 等 。
- 2 -
(ii) 一間健身室；
(iii) 兩 間 多用途活動室；
(iv) 一間乒乓球室 ；
(v) 一 間 兒童遊 戲 室 ；
(vi) 一條室內緩跑徑；
(vii) 一道戶外運動攀石牆；
(viii) 兩間會議室； 以 及
(ix) 附 屬 設 施 ，包 括 辦事處、訂場處、 洗手間 和 更 衣 設 施 、
救護室、育嬰間、貯物 設 施 和上落客貨區等 。
(b) 室 內 暖水游泳池
(i) 一個室內暖水訓練池 2
（ 25 米×25 米） ；
(ii) 一個室內暖水習泳池 3
（ 25 米×10 米） ；
(iii) 一個室內暖水按摩池；以及
(iv) 附屬設施，包 括泳池辦事處、洗手間 和 更衣設施、救護室、
育嬰間、濾水機房 和貯物設施等 。
(c) 香港公共圖書館新書中心
(i) 負責為 整個香港公共圖書館系統採編 和分發 圖書館資料 的
中央處理中心 ；
(ii) 供市民使用的新書快遞站，內設新書專區、多用途活動室、
展示區 和 自助設施 ( 包 括 領取預約資料的自助服務機／
櫃、多功能自助服務機、自助借書機 和還書箱)；以及
2 水深一般為 1.2 至 1.4 米 。 3 水深一般為 0.9 米 。
- 3 -
(iii) 附屬設施 ， 包括辦公室、書籍處理室、貯物室、電腦設備
室和 上落客貨區等。
(d) 社區會堂
(i) 一個 可容納 約 450 個座位的多用途禮堂連舞台；
(ii) 一個 多用途 舞台會議室 ；
(iii) 一個舞台貯物室；
(iv) 男女化妝間；
(v) 一個 多用途 會議室；以 及
(vi) 附屬設施，包括管理處連貯物室 、育嬰室和洗手間等。
(e) 沙 田 民政事務處馬鞍山分處
(i) 辦公室；以及
(ii) 民政諮詢服務櫃檯 。
(f) 收費公眾停車場
(i) 約 400 個 泊車位， 供私家車、電單車、輕型貨車、小型巴
士和 旅遊巴士 使用；以及
(ii) 附屬設施，包括 繳費處 和 發放實時空置泊車位資訊系統 。

整多層街市+熟食中心唔得嘅

睇過柏陽版資治通鑑

push

好有恆心
但錯誤都唔少

夾硬要翻譯做現代官職名（中華民國個種）
搞到好多都係錯

同埋啲地圖都幾小學雞lv
真係要參考都應該要睇譚版

柏陽中國人史綱對我嚟講算啟蒙

不過而家睇返好大中華膠

柏陽應該都係胡適類知識分子吧

醜陋的中國人

支那真係千年來都咁黑暗

戰爭場地關閉左

康文署設施暫停開放至二月十七日